**机器学习**是[人工智能的一个分支](../Page/人工智能.md "wikilink")。人工智能的研究历史有着一条从以“[推理](../Page/推理.md "wikilink")”为重点，到以“[知识](../Page/知识.md "wikilink")”为重点，再到以“[学习](../Page/学习.md "wikilink")”为重点的自然、清晰的脉络。显然，机器学习是实现人工智能的一个途径，即以机器学习为手段解决人工智能中的问题。机器学习在近30多年已发展为一门多领域[交叉学科](../Page/交叉学科.md "wikilink")，涉及[概率论](../Page/概率论.md "wikilink")、[统计学](../Page/统计学.md "wikilink")、[逼近论](../Page/逼近论.md "wikilink")、、[计算复杂性理论等多门学科](../Page/计算复杂性理论.md "wikilink")。机器学习理论主要是设计和分析一些让[计算机可以自动](../Page/计算机.md "wikilink")“[学习](../Page/学习.md "wikilink")”的[算法](../Page/算法.md "wikilink")。机器学习算法是一类从[数据中自动分析获得](../Page/数据.md "wikilink")[规律](../Page/规律.md "wikilink")，并利用规律对未知数据进行预测的算法。因为学习算法中涉及了大量的统计学理论，机器学习与[推断统计学联系尤为密切](../Page/推断统计学.md "wikilink")，也被称为**统计学习理论**。算法设计方面，机器学习理论关注可以实现的，行之有效的学习算法。很多[推论问题属于](../Page/推论.md "wikilink")[无程序可循难度](../Page/无程序可循难度.md "wikilink")，所以部分的机器学习研究是开发容易处理的近似算法。

机器学习已广泛应用于[数据挖掘](../Page/数据挖掘.md "wikilink")、[计算机视觉](../Page/计算机视觉.md "wikilink")、[自然语言处理](../Page/自然语言处理.md "wikilink")、[生物特征识别](../Page/生物特征识别.md "wikilink")、[搜索引擎](../Page/搜索引擎.md "wikilink")、[医学诊断](../Page/诊断.md "wikilink")、检测[信用卡欺诈](../Page/信用卡欺诈.md "wikilink")、[证券市场分析](../Page/证券市场.md "wikilink")、[DNA序列测序](../Page/DNA序列.md "wikilink")、[语音和](../Page/语音识别.md "wikilink")[手写识别](../Page/手写识别.md "wikilink")、[战略游戏和](../Page/战略游戏.md "wikilink")[机器人等领域](../Page/机器人.md "wikilink")。

## 定义

机器学习有下面几种定义：

  - 机器学习是一门人工智能的科学，该领域的主要研究对象是人工智能，特别是如何在经验学习中改善具体算法的性能。
  - 机器学习是对能通过经验自动改进的计算机算法的研究。
  - 机器学习是用数据或以往的经验，以此优化计算机程序的性能标准。

一种经常引用的英文定义是：A computer program is said to learn from experience E with
respect to some class of tasks T and performance measure P, if its
performance at tasks in T, as measured by P, improves with experience E.

## 分类

机器学习可以分成下面几种类别：

  - [监督学习从给定的训练数据集中学习出一个函数](../Page/监督学习.md "wikilink")，当新的数据到来时，可以根据这个函数预测结果。监督学习的训练集要求是包括输入和输出，也可以说是特征和目标。训练集中的目标是由人标注的。常见的监督学习算法包括[回归分析和](../Page/回归分析.md "wikilink")[统计分类](../Page/统计分类.md "wikilink")。

监督学习和非监督学习的差别就是训练集目标是否人标注。他们都有训练集 且都有输入和输出

  - [无监督学习与监督学习相比](../Page/非監督式學習.md "wikilink")，训练集没有人为标注的结果。常见的无监督学习算法有[生成對抗網絡](../Page/生成對抗網絡.md "wikilink")（GAN）、[聚类](../Page/聚类.md "wikilink")。
  - [半监督学习介于监督学习与无监督学习之间](../Page/半监督学习.md "wikilink")。
  - [增强学习机器为了达成目标](../Page/強化學習.md "wikilink")，随着环境的变动，而逐步调整其行为，并评估每一个行动之后所到的回馈是正向的或负向的。\[1\]

## 算法

具体的机器学习算法有：

  - 构造[间隔理论分布](../Page/间隔理论.md "wikilink")：[聚类分析和](../Page/聚类分析.md "wikilink")[模式识别](../Page/模式识别.md "wikilink")
      - [人工神经网络](../Page/人工神经网络.md "wikilink")
      - [决策树](../Page/决策树.md "wikilink")
      - [感知器](../Page/感知器.md "wikilink")
      - [支持向量机](../Page/支持向量机.md "wikilink")
      - [集成学习](../Page/集成学习.md "wikilink")[AdaBoost](../Page/AdaBoost.md "wikilink")
      - [降维与](../Page/降维.md "wikilink")[度量学习](../Page/度量学习.md "wikilink")
      - [聚类](../Page/聚类.md "wikilink")
      - [贝叶斯分类器](../Page/樸素貝葉斯分類器.md "wikilink")
  - 构造[条件概率](../Page/条件概率.md "wikilink")：[回归分析和](../Page/回归分析.md "wikilink")[统计分类](../Page/统计分类.md "wikilink")
      - [高斯过程回归](../Page/Kriging.md "wikilink")
      - [线性判别分析](../Page/线性判别分析.md "wikilink")
      - [最近邻居法](../Page/最近邻居法.md "wikilink")
      - [径向基函数核](../Page/径向基函数核.md "wikilink")
  - 通过[再生模型构造](../Page/再生模型.md "wikilink")[概率密度函数](../Page/概率密度函数.md "wikilink")：
      - [最大期望算法](../Page/最大期望算法.md "wikilink")
      - [概率图模型](../Page/图模式.md "wikilink")：包括[贝叶斯网和](../Page/貝氏網路.md "wikilink")[Markov随机场](../Page/Markov随机场.md "wikilink")
      - [Generative Topographic
        Mapping](../Page/Generative_Topographic_Mapping.md "wikilink")
  - 近似推断技术：
      - [马尔可夫链](../Page/马尔可夫链.md "wikilink")
      - [蒙特卡罗方法](../Page/蒙特卡罗方法.md "wikilink")
      - [变分法](../Page/变分法.md "wikilink")
  - [最优化](../Page/最优化.md "wikilink")：大多数以上方法，直接或者间接使用最优化算法。

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - 书籍

<!-- end list -->

  - Bishop, C. M. (1995). 《模式识别神经网络》，牛津大学出版社. ISBN 0-19-853864-2.
  - Bishop, C. M. (2006). 《模式识别与机器学习》，Springer. ISBN 978-0-387-31073-2.
  - Richard O. Duda, Peter E. Hart, David G. Stork (2001). 《模式分类》（第2版）,
    New York: Wiley. ISBN 0-471-05669-3.
  - MacKay, D. J. C. (2003).
    [《信息理论、推理和学习算法》](http://www.inference.phy.cam.ac.uk/mackay/itila/)，剑桥大学出版社.
    ISBN 0-521-64298-1
  - Mitchel.l, T. (1997). 《机器学习》, McGraw Hill. ISBN 0-07-042807-7
  - Sholom Weiss, Casimir Kulikowski (1991). *Computer Systems That
    Learn*, Morgan Kaufmann. ISBN 1-55860-065-5.

## 外部链接

  - [UCI
    description](http://www.ics.uci.edu/~mlearn/Machine-Learning.html)
  - [机器学习软件Weka](http://www.cs.waikato.ac.nz/~ml/)
  - [Pablo Castro主页](http://www.dca.fee.unicamp.br/~pablo)
  - [机器学习网邮件列表](http://www.mlnet.org/)
  - [机器学习和自然语言处理-弗莱堡大学](http://www.informatik.uni-freiburg.de/~ml/)
  - [机器学习和数据挖掘，生物信息学小组，慕尼黑工业大学](https://web.archive.org/web/20051120153619/http://wwwkramer.in.tum.de/)
  - [机器学习和生物计算-Bristol大学](http://www.cs.bris.ac.uk/Research/MachineLearning/)
  - [机器学习和应用统计学@微软研究](https://web.archive.org/web/20050630004333/http://research.microsoft.com/mlas/)
  - [机器学习研究月刊](http://jmlr.csail.mit.edu/)
  - [机器学习期刊](http://pages.stern.nyu.edu/~fprovost/MLJ/)
  - [机器学习-Kmining，数据挖掘和KDD科学参考](http://www.kmining.com/info_conferences.html)
  - Book
    "[智能系统社区](https://web.archive.org/web/20050830154910/http://www.intelligent-systems.com.ar/intsyst/index.htm)"
    by [Walter Fritz](../Page/Walter_Fritz.md "wikilink")
  - [开放目录项目](http://dmoz.org/Computers/Artificial_Intelligence/Machine_Learning/)
  - [机器学习论文-CiteSeer](http://citeseer.ist.psu.edu/cis?q=machine+learning)
  - [Orange，使用Python脚本语言的机器学习组件和可视化编程接口](http://www.ailab.si/orange)

## 参见

  - [人工智能](../Page/人工智能.md "wikilink")
  - [计算智能](../Page/计算智能.md "wikilink")
  - [数据挖掘](../Page/数据挖掘.md "wikilink")
  - [模式识别](../Page/模式识别.md "wikilink")
  - [机器学习方面重要出版物（计算机科学）](../Page/计算机科学重要出版物#机器学习.md "wikilink")
  - [机器学习方面重要出版物（统计学）](../Page/统计学出版物#机器学习.md "wikilink")
  - [自主控制机器人](../Page/自主控制机器人.md "wikilink")
  - [归纳逻辑编程](../Page/归纳逻辑编程.md "wikilink")
  - [决策树](../Page/决策树.md "wikilink")
  - [神经网络](../Page/人工神经网络.md "wikilink")
  - [强化学习](../Page/强化学习.md "wikilink")
  - [贝叶斯学习](../Page/贝叶斯学习.md "wikilink")
  - [最近邻居法](../Page/最近邻居法.md "wikilink")
  - [计算学习理论](../Page/计算学习理论.md "wikilink")
  - [深度學習](../Page/深度學習.md "wikilink")
  - [機器學習控制](../Page/機器學習控制.md "wikilink")

{{-}}

[机器学习](../Category/机器学习.md "wikilink")
[Category:人工智能应用](../Category/人工智能应用.md "wikilink")
[Category:電腦](../Category/電腦.md "wikilink")

1.